求救各位高手指路

今日約左人去清水灣一灘燒嘢食，想問除左行果條長樓梯之外，還有無其他路線？因為有聽過好似話可由二灘直接行過去一灘。但自己未驗証過，求高手解答